\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{La proportionnalité \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}


\begin{document}
	
\centering{\textbf{Pixel Art - Proportionnalité}}
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\medskip
	
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},leftmargin=*]
		\item Une bouteille de jus de fruits contient 1,5 L et coûte 2,50 euros. Quel serait le prix de 4 bouteilles ? \medskip
		\item Un livre coûte 12 euros. Lors d'une offre spéciale, son prix est réduit de 25\%. Quel est le nouveau prix du livre ? \medskip
		\item Un train parcourt 300 km en 2 heures. À cette vitesse, quelle distance parcourra-t-il en 45 minutes ? \medskip
		\item 7 amis vont au restaurant et ont pris le même menu. Ils se partagent une facture d'un total de 157,50 euros. Si 2 autres amis les avaient rejoint, quel aurait été le total à payer ? \medskip
	\end{enumerate}
\end{minipage}%
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},leftmargin=*,resume]
		\setcounter{enumi}{4}
		\item Un artiste peint 3 tableaux en 2 jours. À ce rythme, combien de tableaux peindra-t-il en 10 jours ? \medskip
		\item Une piscine se remplit à un débit de 200 litres par minute. Combien de temps, en minutes, faut-il pour remplir une piscine de 11 000 litres ? \medskip
		\item Un jardinier plante 15 arbres en 3 heures. À ce rythme, combien de temps, en minutes, lui faudra-t-il pour planter 24 arbres ? \medskip
		\item Une recette pour 4 personnes nécessite 240 g de pâtes. Quelle quantité de pâtes faut-il pour 10 personnes ? \medskip
		\item Une carte est dessinée à l'échelle $1:1500$.\\ Une distance de 5 cm sur la carte correspond à quelle distance réelle (en m) ? \medskip
	\end{enumerate}
\end{minipage}%
	
	\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHI,Unite=0.32]{koala.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHI,Couleurs={mygreen,black,gray!50,gray,brown!50,white,myblue!50,green,brown},Correction,Unite=0.32]{koala.csv}
	\medskip
	
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\cellcolor{brown}Marron & %I
		\cellcolor{gray!50}Gris clair & %C
		\cellcolor{green}Vert clair & %H
		\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
		\cellcolor{brown!50}Beige & %E
		\cellcolor{gray}Gris foncé & %D
		\cellcolor{myblue!50}Bleu clair & %G
		\cellcolor{mygreen}\textcolor{white}{Vert foncé} & %A
		\cellcolor{white}Blanc \\ %F
		\hline
		$75$ & %I 
		$112,5$ & %C
		$600$ & %H
		$9$  & %B
		$15$  & %E
		$202,5$  & %D
		$288$  & %G
		$10$  & %A
		$55$  \\ %F
		\hline
	\end{tabular}
	
	\end{center}
\end{document}